有冇人內心習慣乜都同人鬥？

我知咁諗會搞到做人好辛苦 點都冇可能贏哂所有人
平時唔會口講 不過內心由細到大都會乜都拎黎同身邊既人做對比
細個讀書成績 大個拎住咩degree 咩hon
學野要多過人 快過人 比其他人做野更有效率
搵錢要多過人 目標鬥快財務自由跟住退休
時間管理要比人好 所以野除左做到之外仲要快手
身體機能 要fit過人 體能技術比人強

各位巴絲打有咩方法可以令自己學識唔同人去比較

人同人只需要比一樣嘢
就係滿唔滿足
你唔滿足 只要一日有人過得好過你 你日子都過得唔開心

你自以為搵錢多過人事業好過人就係贏？
人哋一樣可以覺得你用哂啲時間去工作去同人競爭好可憐

好認同你
不過未識改變自己mindset
好多人地做到既野 不論對自己易或者難都好
都只係覺得做到係應份
永遠都唔識滿足

正因為要學識work life balance
一路迫緊自己做任何野都要好efficient
先有時間做自己想做既野
始終人生苦短 時間永遠都覺得唔夠用

首先你要問下自己需要啲乜
而唔係人有我有嘅心態
就算你樣樣嘢都做得好
都唔代表你一定過得比人哋好

咁你係咪樣樣都勁

呢個balance係好難掌握嘅嘢
當你用哂啲精神好efficient咁做嘢
到你做你想做嘅事時 你仲有無精神同心力去好好享受呢？
正因為人生苦短 所以要學識取捨

其實好多時都答唔到自己想要d咩
每日既目標係要比之前嗰日有進步
可能咁樣會俾自己好大壓力
諗住而家趁後生辛苦啲
將來日子過得輕鬆啲

我知自己一路都有人有我心態 非常不可取
所以唔迫自己一定要有女朋友
驚害左人

呢啲係叫貪心，唔係work life balance。

某啲專長都叫做得唔錯既
識2樣樂器 分別都有演奏級
練長跑練左1年 10k pb 46'30

讀書普普通通 不過不失 Bachelor 2nd up

不過越學得多野 就越覺得自己見識少
同時有好多唔叻既野 keep住睇書等自己keep住進步

我明
所以每日都俾少少時間自己放空 咩都唔諗
之後再做野有效左

不過取捨的確係一個好難既topic
始終對好多野都抱住why not both既心態

我認我係貪心
本身對work life balance睇法係除左工作之外 有時間做自己既野

其實做人自己開心就得

不過香港人鍾意比較
所以好多人都過緊倒模嘅生活
價值觀同norm唔同又會畀人圍屌

到生咗仔女又要同人哋比
變怪獸家長

你就係你，人哋係人哋
諗吓自己想過乜嘢生活好過

好認同學得愈多野就愈覺得自己見識少
唔知巴打係咪都係由細拎好多獎嗰啲人黎 活係眾人掌聲之下 萬千寵愛在一身 但到大個發現根本唔係咁 自己廢到仆街 就開始憤世
有時會覺得同人比較先係逼自己進步既動力 仿佛做到成績出黎 贏到幾多讚賞 先係自己既存在意義
返pt我會同老屎忽比 好想自己可以用一個月時間做到人地十年咁 唔想俾人睇唔起 但另一方面見到啲新仔 唔明點解佢地鳩下鳩下做錯野 都會有人照 人緣好 開始妒忌人地 活得好大壓力
工作係咁 朋友都係咁 成日要做到每個知己心目中最重要嗰個 但發現唔係嗰陣就開始逼人地 最後咪逼走哂人
成日話你身邊既人就係自己既一面鏡 你係咁俾壓力人 人地一樣俾番壓力你 最後咪不歡而散又俾人話負能量 咁樣真係好咩？我知唔好呀但呢個念頭你一有就會纏住你 就好似啲自殺念頭咁 每次你冇諗喇 但一遇到低潮 呢啲諗法就會蠶食你個人